搵工個陣遇過咩難答嘅問題？

見呢度keep住有巴絲話fg未搵到工
可以係度圍下爐
不如大家拋下D見工面試遇過嘅西問題
見識多D，有多D心理準備

我先，group in個陣問我：你覺得我應唔應該請你隔離嗰個？

「如果你坐我嗰位，你覺得我點解唔想請你呀？」
迫我自己插自己

唔駛理佢，照答自己嘅優點

仲有唔好俾佢打擊到你
group interview 根本係一件最撚錯嘅事
可以唔駛理佢

我唔了解隔離嗰位，所以對於佢個人係咪合適獲聘依點難以置評

但係我了解自己同依個職位嘅需要，所以知道自己係一個合適依份工嘅應徵者

如果只有一個空缺，我當然覺得獲聘嘅應該係自己而唔係隔離嗰位

喺你嘅角度，決定請唔請我會有以下嘅Concern:

跟住講下廢話：

例如份工係擺明請Fg 嘅就話我相關經驗未必係應徵者當中最多嗰個

份工係做文職嘅就話自己身型看似比較瘦弱，真係工作上要搬抬未必可以得心應手

姐係都係講下自己D缺點咁

你應該答 , 我無權決定請邊位, 所以我唔會評論

對我隔離個人唔公平 拒絕回答

講真，隔離條友仔都幾優秀，唔好諗喇，兩個都要啦，將我個expected salary比一半佢

條友望完我份cv同我講

X生，你想in咩職位？

但係我姓Y，應該點答？
（間房得我同佢兩個）

知你認真覆

但如果我喺HR就會話：既然你有自知之明，就唔好浪費大家時間

呢啲問題根本問嚟哂氣
直接屌佢唔好咁多廢話

叫我除口罩俾佢睇 問我有冇男朋友

HR 成日都會問我：你有冇其他問題？
我真係唔識點答囉

出面好似好多工都會group in

多謝巴打
巴打係咪都有好多interview經驗？

唔請我係你嘅損失

如果佢單純想留難我，咁講咩都無用

我嗰時諗佢呢個問題都係CHOK我知唔知自己D缺點咁，
所以我都係講返對方聽自己對自己既認識，同埋一D改進方法

利申：後尾有請到我，不過佢條問題真係幾乞人憎

我都好想答佢：「如果你唔請，係因為你無眼光」
不過忍左口

就算冇問題都一定要諗條問題問 例如 你會希望你嘅下屬有啲咩特質 如果唔係佢會覺得你對呢份工唔上心

咁最後都係無請你？

有呀樓上有講
我都係估佢想問我缺點同點改進，
咪講返我以前係點，已經改左好多，同埋仲有咩計劃改咁

我估都答得OKAY既，純係被問完好唔舒服啫

問啲咁閪嘅問題咁份工會唔好惡做？

真？
咁你有冇照做？

其實呢個問題都真係常見
以前我諗唔到問咩，就會問幾時有結果
不過聽講其實唔應該咁問，要問多D關於份工既野，
可能事先要做D research

又唔好咁諗

其實見工好多時依類問題都冇所謂對與錯
唔鐘意個candidate 就咩問題都可以dq

問得依啲看似無厘頭問題
純粹係考驗下個應徵者臨場反應、係咪厚面皮同個人可唔可以自圓其說

而有啲職位就真係需要識得處理依種無厘頭問題嘅人

我舉個例子，康文署嘅圖書館館長，要應對嗰班「VIP」就正正係啲嚟坐嘅失業人士同退休耆英

冷氣凍啲、熱啲、廁所沖唔到水都可以投訴
跟工程，叫人整，好多位EMSD 同建築署又會互推

如果連咁簡單嘅「自我缺點問題」都唔能夠自圓其說，做圖書館館長應該一年都捱唔住